梁卓偉：疫情未必在夏天受控

港大醫學院院長梁卓偉在一個電台節目表示，從公共衞生角度，要將輸入個案數目減至最低，就要將所有關口封閉，禁止所有本地已有傳播鏈的地區人士入境，形容「零入口」是最好的防疫方法。

對於政府日前宣布，要求所有從內地入境人士強制接受檢疫14天，梁卓偉說，本港居民需要自律地留在家中隔離，但對旅客而言，酒店設中央冷氣系統，如旅客分散在不同酒店自我隔離，風險較高，建議首選隔離營，或徵用整棟酒店或者住宅大樓用作隔離檢疫。

對於有報道引述擔任抗疫督導委員會專家顧問的福田敬二指，疫情未必在夏天受控。梁卓偉在節目後說，認同有關說法，指沒有科學數據顯示疫症可在濕度或溫度高的環境緩和。他指，新加坡及泰國現時天氣炎熱，但同樣出現本地傳播個案，強調如單靠天氣作防疫的主軸策略，只是望天打卦，不科學也不切實際。

梁卓偉又說，政府已實施多項防疫工作，相信可舒緩疫情。他認為，當前急務是要將所有傳播鏈及有可能被感染人士馬上隔離及檢疫，讓疫情擴散情況減至最低，但要在未來兩星期完全沒有新增確診個案，應該要更努力及非常僥倖。

話時話, 今日新增左幾多?

佢都話封關先有用

陷球剷時間

見秦國咁多單都知完唔到 仲未計變種速度快

由一個話戴口罩講唔到野既垃圾講

高傳染性 高致命既風土病
冇疫苗真係gg

可能等豬奶都消失後才受控
擺明搞你法老咁款. 睇死你會再癲多幾成.

隻嘢有heat resistance I，唔係今日先知

[突發]港龍工會都宣佈要搞罷工啦!!!

返到med school 各位med students 當佢過街老鼠唔該